必勝客速遞員炒車亡

必勝客速遞員炒車亡

14,699
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■外賣電單車與拖車相撞損毀，速遞員傷重不治。張家豪攝
■外賣電單車與拖車相撞損毀，速遞員傷重不治。張家豪攝
【本報訊】葵涌發生奪命車禍，25歲Pizza Hut（必勝客）外賣速遞員，昨晚駕駛外賣電單車沿葵福路行駛，至近盛福街對開交界路口，與一輛拖車迎頭相撞，速遞員人仰車翻傷重不治。警方不排除拖車司機沒留意路面引致車禍，呼籲目擊者提供資料。

遭拖車猛撞
事發昨晚近8時，喪命的25歲Pizza Hut外賣速遞員姓郭，當時駕駛外賣電單車，沿葵福路往葵芳方向行駛，當到達盛福街對開交界路口，此時一輛拖車沿葵福路往荃灣方向馳至，其間與電單車發生猛烈相撞，速遞員飛彈地上重傷，口鼻滲血。
警方趕至封鎖現場，救護員替事主急救後送院，其後證實死亡，醫生初步懷疑因內臟重創致死。速遞員家人趕抵醫院，驚聞噩耗傷心痛哭。而拖車司機則未有受傷，由警員帶上警車協助調查。警方調查期間，Pizza Hut亦派人到場善後。
事件中，Pizza Hut外賣電單車車頭嚴重損毀，碎片散滿一地，拖車鬼面罩亦甩脫。警方調查懷疑拖車當時在讓線，但未確定對面線沒有車輛便駛出釀成意外。
■記者張家豪

上一則
運輸工生日卡藏毒寄收押所 一度棄保潛逃判囚22月
下一則
兩夫婦為錢嘈交 妻燒炭變燒屋

rip....

咁咪成堆pizza撞到滿天飛？

r i p
不過pizza仔成日搵命博

Rip

RIP 搵命博

打份工,命都無埋,陰工..
R.I.P

最慘係呢D送PIZZA係簽左假自僱
PIZZA HUT可能一毫子都唔賠

工會表示，麥當勞將外賣服務外判給域迅快遞有限公司後，毫無監管，對車手的各項僱員應有保障漠不關心，即使域迅和車手簽署所謂的「承包協議」，麥當勞也視若無睹，變相縱容域迅公司以假自僱的方式剝削員工，導致員工無法得到《僱傭條例》、《僱員補償條例》和《強積金條例》等法例下的僱員保障。

廣告效應下，再加上麥當勞公司的20-40分鐘服務承諾，麥當勞車手不斷發生大大小小的工傷。嚴重的有2009年2月頭一名車手因交通車禍去世；也有員工因為車禍工傷需動大手術，休假數個月，但是毫無補償。

工會又指出，員工在職期間，除了每天工作的時薪收入外，沒有任何的假期和福利，有員工向公司辭職，更被扣去7日的工資；也有員工送外賣發生交通意外，被公司扣薪以支付車輛的維修費用，可見域迅公司剝削員工

工會表示，其他提供外賣服務已久的連鎖快餐集團，包括Pizza Hut和肯德基，都是直接聘請外賣車手，員工可以得到僱員的相關保障。工會批評麥當勞作為跨國連鎖集團的龍頭公司，卻行了一個極壞的先例，將外賣服務外判，剝削員工。

啲pizza反而冇事

25歲, 靠自己雙手賺錢
咁就死於非命, 真係好悲

我都係25歲 rip

rip...

香港揸電單車真係好危險